[篡改歷史]王志民：香港在國家支持下 戰勝兩次金融危機、非典疫情

特區政府今日舉行慶祝國家改革開放40周年專題研討會。中聯辦主任王志民在致辭時表示，自己前後20年從事港澳工作，與很多港澳朋友一樣，對改革開放和「一國兩制」交相輝映的力撐有深刻體會和感悟，改革開放成就了國家持續發展，成就了香港在「一國兩制」下順利回歸祖國，「更成就香港在國家支持下，戰勝了兩次金融危機和非典疫情的挑戰。」

王志民又提到表示，香港在國家改革開放偉大歷程中地位獨特、貢獻重大，與內地合力鑄就了同發展共繁榮的歷史豐碑。王志民提到，改革開放初期，時任廣東省委第一書記、習近平父親習仲勳，率先向中央建議發揮廣東毗鄰香港特殊優勢，使廣東特別是深圳，成為對世界打開的第一扇窗。

今次已非內地官方首次指出同樣的觀點。國務院2014年發表一國兩制白皮書，說中央政府在沙士時向香港「伸出援助之手」，包括提供藥物和器材和領導人慰問，但無提及內地無向外通報沙士，被指隱瞞疫情。

前全國人大委員長張德江張德江，15年前中港沙士疫情爆發時，正擔任廣東省委書記，一直被指是下令禁報疫情、向中央暪報疫情嚴重性的主事官員，最後導致香港等地未能有所防範。2002年底，廣東出現不明疫情，不少廣東人以「煲醋」及喝板藍根防疫，廣東省政府被指下令消息不得外揚，暪報疫情的嚴重性。廣東省衞生廳2003年2月11日的記者會上，更形容廣東的非典型肺炎役情，已受到有效控制。

此後，不但疫情擴散全國，香港等地未能有所防範。感染沙士的廣州中山大學退休教授劉劍倫2月底來港時病發，將沙士傳入香港。

佢咁講得即係成件事就係呢個國家策劃

港珠澳大橋呢？你唔講成大陸100%出錢，香港一毫子都無出過？
東江水呢？你唔講成大陸100%送，係免費，香港一毫子都無出過？

生化實驗